---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 为什么不允许穆斯林约会？
date: 2024-12-15
description: 《古兰经》禁止人们拥有女朋友或男朋友。伊斯兰教以符合人性的方式维护人与人之间的关系。
sources:
- href: https://islamqa.org/shafii/seekersguidance-shafii/241530
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107140
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107560
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/shafii/qibla-shafii/33045
  title: islamqa.org (Qibla.com)
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/17968
  title: islamqa.org (AskImam.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/89542
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82217
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/20949
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33702
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1200
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21933
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/93450
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1114
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/3807
  title: islamqa.info
translator_id: 603054
---

伊斯兰教以符合人性的方式维护人与人之间的关系。除非在合法婚姻的保护下，否则禁止男女之间的接触。如果确有必要与异性交谈，应严格保持在礼貌和良好举止的范围内。

## 预防诱惑

伊斯兰教致力于从源头上根除任何形式的淫乱。不允许男女通过聊天室、互联网或任何其他方式与异性建立友谊或爱情关系，因为这会导致男女陷入诱惑。这是魔鬼引诱人犯罪、淫乱或通奸的方式。真主说：

{{ $page->verse('24:21..') }}

女人不得柔声对她无合法关系的人说话，正如真主所说：

{{ $page->verse('..33:32') }}

伊斯兰教法 (Shari'ah) 禁止男女在同一个地方聚会、混杂、交往、拥挤，以及女性向男性展示和暴露自己的身体。这些行为之所以被禁止，是因为它们是导致 fitnah（诱惑或考验，可能引发邪恶的后果）、激发欲望以及犯下猥亵和错误行为的原因。先知{{ $page->pbuh() }}说道：

{{ $page->hadith('ahmad:1369') }}

《古兰经》禁止人们拥有女朋友或男朋友。真主说：

{{ $page->verse('..4:25..') }}

## 社会考虑

建立男女朋友关系会严重损害女性的名誉，而这不一定会影响男性伴侣。婚前性行为违背宗教信仰，危及一个人的血统/荣誉。面对爱情、欲望或迷恋的迷雾人们往往难以看清真相，因此真主命令我们所有人远离婚前性行为。仅仅一次非法的婚前性行为就会带来严重后果，例如意外怀孕、性传播疾病、心碎、内疚。

除了真主明确禁止外，婚前性行为被视为非法背后还有许多显而易见的智慧，这些包括：

1. 如果女性怀孕，其父亲身份将变得明确。即使是长期关系，谁能保证女性不会为了寻找未来配偶而与其他男性发生关系呢？
1. 婚外出生的孩子不能归属于父亲。血统的保全是伊斯兰教法的主要目标之一。
1. 这样的关系使男人有机会随心所欲地对待女性，而不承担任何情感和经济责任，也不对婚外关系所生的孩子负责。
1. 保持婚前贞洁是一种与生俱来的美德，这一点已被各个宗教所承认，并且存在了数百年。
1. 虽然我们可能在世俗事务中看不出任何外在的差异，但不正当的行为会对灵魂产生我们无法察觉的影响。一个人越是沉迷于罪恶，心灵就会越发僵硬。
1. 拥有多个伴侣增加了感染性传播疾病并传播给他人的风险。
1. 在婚前同居并不能保证婚后关系的稳定。许多非穆斯林情侣同居多年，最终结婚后却分手。
1. 人们也应问问自己，是否希望自己的儿女在婚前做同样的事情？

总之，允许长期恋爱和婚前性行为是毫无道理的。个人考虑与影响个人（尤其是女性）的一系列严重问题相比微不足道，并且肯定会导致社会和个人灵魂的堕落。
